<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.1.6">Jekyll</generator><link href="http://ministryoftalent.co.uk/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://ministryoftalent.co.uk/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-07-25T00:46:30+01:00</updated><id>http://ministryoftalent.co.uk/</id><subtitle>Blog o rozwoju, karierze i pracy w brażny rekruratycyjnej w Londynie</subtitle><entry><title>Czy wakacje uczynią Cię szczęśliwszą?</title><link href="http://ministryoftalent.co.uk/2016/07/24/wakacje/" rel="alternate" type="text/html" title="Czy wakacje uczynią Cię szczęśliwszą?" /><published>2016-07-24T12:00:00+01:00</published><updated>2016-07-24T12:00:00+01:00</updated><id>http://ministryoftalent.co.uk/2016/07/24/wakacje</id><content type="html" xml:base="http://ministryoftalent.co.uk/2016/07/24/wakacje/">&lt;p&gt;Ostatnio w Ministerstwie Talentu plaża. Postanowiłam spędzić kilka dni z dala od cyfrowego
                         świata i ku mojemu zdziwieniu powrót do rzeczywistości okazał się
                         boleśniejszy niż przewidywałam. Kiedy tak sobie radośnie celebrowałam odpoczynek po odpoczynku i bezskutecznie walczyłam z prokrastynacją,
                         wpadło mi do głowy jedno fundamentalne pytanie: czy urlop rzeczywiście czyni nas szczęśliwymi
                         ludźmi?
                     &lt;p&gt;

                      &lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Wakacje to nie lek na całe zło&lt;/h2&gt;

                     &lt;p&gt;Badania wykazują bardzo nieśmiałe powiązania pomiędzy poczuciem szczęścia a odpoczynkiem. Powrót
                         do pracy nie powinien jednak popsuć ci humoru, a możesz dodatkowo oczekiwać poprawy jakości snu
                         do
                         pięciu tygodni od powrotu z wakacji. To co jeszcze wyróżnia urlopowiczów to ilościowo więcej
                         pozytywnych i przyjemnych uczuć w porówaniu z okresem przed wyjazdem i kolegami, którzy zostali
                         w pracy. Brzmi calkiem logicznie.&lt;/p&gt;
                         &lt;p&gt;Wakacje nie będą też panaceum na pracę której nie lubisz.
                         Pracownicy cierpiący z powodu wypalenia zawodowego wracają do poziomu wyjściowego w ciągu
                         czterech tygodniu od powrotu z wakacji.&lt;/p&gt;
                     &lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Podróże kształcą&lt;/h2&gt;
                     &lt;p&gt;Znaleziono jednak pewne zależności pomiedzy wakacjami, a umiejętnością spojrzenia na problem z
                         wielu perspektyw. Holenderscy naukowcy przebadalli grupę pracowników tuż przed i po trzy
                         tygodniowym urlopie. Oryginalność pomysłów badanych nie różniła się znacząco po wakacjach, udało
                         się jednak zaobserować większe zróżnicowanie wytworzonych pomysłów (giętkość myślenia). Czyli jeśli planujesz
                         zapytać szefa o podwyżkę, zrób to chwilę po jego/jej powrocie z urlopu. Nie dość, że załapiesz
                         się na wciąż dobry humor, to a nuż szef przyjmnie Twoją perpektywę patrzenia na finanse.&lt;/p&gt;
                         
                     &lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Planuj z wyprzedzeniem&lt;/h2&gt;
                     &lt;p&gt;Źle zaplanowane wakacje niweczą dobroczynne efekty wakacji. Shawn Anchor, psycholog na co dzień
                         zajmujący się badaniem poczucia szczęścia, potwierdza w swoich badaniach, że im mniej stresu na
                         Twoich wakacjach tym większy zwrot z inwestycji w odpoczynek. Zdaniem Anchora, spontaniczne
                         wypady mogą nam nawet zaszkodzić. Sugeruje szczegółowe zaplanowanie wyjazdu i skupienie się na
                         szczegółach, które zazwyczaj nas zaskakują w trakcie podróży, a mamy możliwość ich optymilizacji
                         jeszcze przed wyjazdem. Czynnikiem, który miałaby pomóc przeżyć nam wakacje bezstresowo jest
                         pomoc lokalsów lub dobrego agenta podróży. Być może jestem w mniejszości, ale to właśnie
                         wycieczki z biur podróży zazwyczaj podnoszą mi ciśnienie... &lt;/p&gt;
                         
                     &lt;p&gt;Wakacje może nie uczynią cię szczęśliwszą, może dorzucą trochę stresu do Twojego życia, może
                         pozwolą zapomnieć o codzienności, ale na pewno pozostawią barwne wspomnienia, które ocieplą nie
                         jeden zimowy wieczór.&lt;/p&gt;
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Aga</name></author><summary>Ostatnio w Ministerstwie Talentu plaża. Postanowiłam spędzić kilka dni z dala od cyfrowego
                         świata i ku mojemu zdziwieniu powrót do rzeczywistości okazał się
                         boleśniejszy niż przewidywałam. Kiedy tak sobie radośnie celebrowałam odpoczynek po odpoczynku i bezskutecznie walczyłam z prokrastynacją,
                         wpadło mi do głowy jedno fundamentalne pytanie: czy urlop rzeczywiście czyni nas szczęśliwymi
                         ludźmi?</summary></entry><entry><title>Książki dla rekrutera</title><link href="http://ministryoftalent.co.uk/2016/07/20/ksiazki-dla-rekrutera/" rel="alternate" type="text/html" title="Książki dla rekrutera" /><published>2016-07-20T12:00:00+01:00</published><updated>2016-07-20T12:00:00+01:00</updated><id>http://ministryoftalent.co.uk/2016/07/20/ksiazki-dla-rekrutera</id><content type="html" xml:base="http://ministryoftalent.co.uk/2016/07/20/ksiazki-dla-rekrutera/">&lt;p&gt;W dzieciństwie marzyliśmy, aby zostać strażakiem, tancerką czy archeologiem - ręka do góry kto w
                        dzieciństwie chciał zostać panią/panem z HR? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Do działu rekrutacji zazwyczaj trafia się z przypadku. Nowo zatrudnionego wrzuca się na głęboką wodę i ufa, że się nauczy się wszystkiego
                        sam metodą prób i błędów. I rzeczywiście, większość pojmie tajniki pracy testując
                        swoją niewiedzę na Bogu ducha winnych kandydatach.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pojawia się pytanie: gdzie znajdziemy materiały, które dadzą nam wiedzę i narzędzia, aby
    awansować do pierwszej ligi specjalistów rekrutacji w branży technologicznej? Pozwolę sobie
    przedstawić trzy książki (jak na razie do przeczytania tylko w originale), które pomogą odnaleźć
    Ci się w świecie technologii i programistów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/jstojava.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Picture&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;i&gt;Niby suchar, ale zawsze aktualny. Więcej o różnicy między Javą a Javascriptem na &lt;a href=&quot;http://stackoverflow.com/questions/245062/whats-the-difference-between-javascript-and-java&quot;&gt;Stackoverflow&lt;/a&gt;
&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Technology Made Simple for the Technical Recruiter by Obi
    Ogbanufe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Zacznijmy od książki napisanej stricte pod kątem rekrutacji IT. Autorka wyjaśnia podstawy
    informatyki, najpopularniejsze technologie, specjalności (od administratora, przez programistę,
    po business analityka) i podpowiada jak właściwie zadawać pytania, aby sprawdzić
    konkretne umiejętności kandydata. Książke dorwałam dwa lata temu kiedy miałam za sobą już kilka
    lat pracy w
    branży. Dla mnie bylo to świetne odświeżenie podstaw, ale równie dobrze może stać się biblią
    rekrutacji dla kogoś kto
    stawia pierwsze kroki w branży IT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/rsz_1tech_simple.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Picture&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Link do książki na Amazonie:&lt;a href=&quot;https://www.amazon.co.uk/Technology-Made-Simple-Technical-Recruiter-ebook/dp/B004V9HC48/ref=sr_1_2?s=books&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;qid=1467185369&amp;amp;sr=1-2&amp;amp;keywords=technical+recruitment&quot;&gt;
    tutaj.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Smart &amp;amp; gets things done by Joel Spolsky&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Krótka, napisana lekko, w bardzo amerykański sposób, książka autorstwa Joela Spolskiego. Joel,
    twórca miedzy innymi
    platformy pytań i odpowiedzi dla programistów StackOverflow postanowił podzielić się
    doświadczeniami w rekrutowaniu programistów do swojego startupu. Pomimo, że książka została
    wydana juz niemal 10 lat temu, prawdy w niej zawarte są ponadczasowe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na koniec autor proponuje system
    oceniania firm pod kątem jakości pisanego kodu i dogodności pracy dla programisty (&lt;a href=&quot;http://www.joelonsoftware.com/articles/fog0000000043.html&quot;&gt;&quot;The Joel Test&quot;&lt;/a&gt;).
    System ten można czasem spotkać w ogłoszeniach o pracę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/spolsky.jpeg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Picture&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Książkę można kupić &lt;a href=&quot;https://www.amazon.co.uk/Smart-Gets-Things-Done-Technical/dp/1590598385&quot;&gt;tutaj&lt;/a&gt;.
&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Soft Skills: The software developer&#39;s life manual by John Sonmez&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Książka z zasady jest poradnikiem dla osób pragnących rozpocząć karierę programistyczną. Autor
    skrupulatnie wyjaśnia tajniki branży. Słuchając książki (wybrałam formę audiobooka) doszłam do
    wniosku, że owe wskazówki śmiało można wykorzystać w pracy rekrutera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Autor, John Sonmez,
    kiedyś programista, dziś głównie konsultant i coach. Poza stroną techiczną pracy skupia się
    głównie na obszarze
    umiejętności miękkich w pracy programisty. Dużo mówi o produktywności, promuje zdrowy tryb
    życia, ale także sugeruje jak wykorzystać potencjał mediów społecznościowych w budowie
    kariery. Mało tego, porusza nawet temat związków w życiu programisty (rozdział pod znamiennym
    tytułem &quot;Computers can&#39;t hold your hand&quot;). Nawet jeśli nie
    zainteresują was pierwsze rozdziały głównie poświecone branży technologicznej, z pewnością
    znajdziecie coś
    dla siebie w dalszych częściach książki.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/rsz_softskills.jpg&quot; class=&quot;img-responsive&quot; alt=&quot;Picture&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Link do książki na Amazonie:
    &lt;a href=&quot;http://www.amazon.co.uk/Soft-Skills-software-developers-manual/dp/1617292397&quot;&gt;tutaj.&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Co czytać?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Obserwuję rynek, sprawdzam półki w księgarniach i ciągle czekam na jakieś ciekawe polskojęzyczne
    wydawnictwo dotyczące naszego rynku
    rekrutacyjnego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Czy znacie jakieś pozycje książkowe o tej tematyce, które moglibyście polecić?&lt;/p&gt;</content><author><name>Aga</name></author><summary>W dzieciństwie marzyliśmy, aby zostać strażakiem, tancerką czy archeologiem - ręka do góry kto w
                        dzieciństwie chciał zostać panią/panem z HR? 
Do działu rekrutacji zazwyczaj trafia się z przypadku. Nowo zatrudnionego wrzuca się na głęboką wodę i ufa, że się nauczy się wszystkiego
                        sam metodą prób i błędów. I rzeczywiście, większość pojmie tajniki pracy testując
                        swoją niewiedzę na Bogu ducha winnych kandydatach.
Pojawia się pytanie: gdzie znajdziemy materiały, które dadzą nam wiedzę i narzędzia, aby
    awansować do pierwszej ligi specjalistów rekrutacji w branży technologicznej? Pozwolę sobie
    przedstawić trzy książki (jak na razie do przeczytania tylko w originale), które pomogą odnaleźć
    Ci się w świecie technologii i programistów.</summary></entry><entry><title>Wojna o Talenty a Brexit</title><link href="http://ministryoftalent.co.uk/2016/06/24/wojna-o-brexit/" rel="alternate" type="text/html" title="Wojna o Talenty a Brexit" /><published>2016-06-24T12:00:00+01:00</published><updated>2016-06-24T12:00:00+01:00</updated><id>http://ministryoftalent.co.uk/2016/06/24/wojna-o-brexit</id><content type="html" xml:base="http://ministryoftalent.co.uk/2016/06/24/wojna-o-brexit/">&lt;p&gt;Zdziwienie, rozczarowanie, złość - te emocje dominują ostatnimi dniami na londyńskich ulicach. Młody, przedsiębiorczy, wielokulturowy Londyn w większości wspierał pozostanie w Unii Europejskiej. Rozwód z Europą to proces zaplanowany na conajmniej najbliższe dwa lata. Wielka Brytania stopniowo (a może tylko Anglia i Walia, kto wie?) będzie budować niezależność od struktur Unii.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt; It&#39;s the final countdown&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Londyńska scena startupowa jest, delikatnie mówiąc, zaniepokojona decyzją Brytyjczyków. Technologiczne potęgi, tak jak i wyrastające jak grzyby po deszczu startupy, od lat mogły się dynamicznie rozwijać dzięki umysłom specjalistów z kontynentu. Finał wojny o talenty toczącej się od lat może byc bezlistosny dla Wielkiej Brytanii. Wielu inwestorów zapowiedziało już przeniesie kapitału na bardziej stabilne rynki w obrębie Unii Europejskiej.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Czy nadchodzą złote czasy dla europejskich startupowych stolic takich Berlin, Amsterdam czy Madryt? Zniżkujący kurs funta oraz potencjalne trudności w kwestii pozwoleń o pracę na pewno nie pomogą Londynowi w przyciągnięciu nowych talentów.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt; Niewidzialna łapa Brexitu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nie trzeba być wróżką, aby przewidzieć, że nadchodzą trudniejsze czasy dla branży rekrutacyjnej dla IT na Wyspach. Lokalny rynek technologiczny od lat borykający się z problemem braku rąk do programowania zderzy się z niewidzialnym (jeszcze) murem Brexitu. Ostatnie kilkanaście lat względnej mobilności w obrębie Europy gwałtownie przyśpieszyło rozwój tej branży.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt; Moja droga rekrutacjo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jakie mogą być skutki Brexitu dla HR? Czas znalezienia specjalisty wydłuży się, a tym samym wzrośnie koszt rekrutacji. Ktoś zaraz powie, że “Ok, ale Stany Zjednoczone jakoś sobie radzą”. Owszem, Stany posiadające bardzo restrykcyjny system przyznawania wiz pracowniczych, przez lata wypracowały mechanizm zapewniający im regularny przypływ wykształconych specjalistów. Sęk w tym, że z roku na rok liczba szczęśliwie wylosowanych wiz pracowniczych w korporacjach takich Facebook, Google czy Twitter maleje. Dotąd stosowanym rozwiązaniem tej sytuacji było odczekanie roku w europejskim oddziale firmy (zazwyczaj w Londynie) i wyruszenie na podbój Ameryki z wizą L1 w ręku. Praca w Stanach była od zawsze dostępna tylko dla nielicznych, za kilka lat może stać to jeszcze bardziej elitarnym sposobem na życie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt; Przyszłość rekrutacji IT&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jaka przyszłość czeka rekruterów IT? Zapewne część firm przeniesie swoje projekty lub oddziały inżynieryjne do zachodniej lub wschodniej Europy. Może oznaczać to więcej pracy dla rekruterów na kontynencie. Brexit może być szansą na przeniesienie centrum rozwoju nowych technologii oraz startupów z wysp do centralnej Europy, i tym samym może przynieść większe możliwości rozwoju naszych lokalnych, polskich przedsiębiorstw.&lt;/p&gt;</content><author><name>Aga</name></author><summary>Zdziwienie, rozczarowanie, złość - te emocje dominują ostatnimi dniami na londyńskich ulicach. Młody, przedsiębiorczy, wielokulturowy Londyn w większości wspierał pozostanie w Unii Europejskiej. Rozwód z Europą to proces zaplanowany na conajmniej najbliższe dwa lata. Wielka Brytania stopniowo (a może tylko Anglia i Walia, kto wie?) będzie budować niezależność od struktur Unii.</summary></entry><entry><title>Dlaczego (nie) warto jechać na Erasmusa?</title><link href="http://ministryoftalent.co.uk/2016/06/23/erasmus/" rel="alternate" type="text/html" title="Dlaczego (nie) warto jechać na Erasmusa?" /><published>2016-06-23T12:00:00+01:00</published><updated>2016-06-23T12:00:00+01:00</updated><id>http://ministryoftalent.co.uk/2016/06/23/erasmus</id><content type="html" xml:base="http://ministryoftalent.co.uk/2016/06/23/erasmus/">&lt;p&gt;Niedługo minie sześć lat od mojego wyjazdu na stypendium Erasmus. 
Zimą 2010 roku zawitałam do  holenderskiego miasteczka Nijmegen. Przywiozłam ze sobą walizkę pełną oczekiwań, ale i obaw  jak będzie wyglądało najbliższe pół roku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Z perspektywy czasu można pokusić się o małe podsumowanie.
Dlaczego (nie) warto jechać na Erasmusa?&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Bo poznasz ludzi z całego świata&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeśli obcowanie z ludźmi z innych kultur, o innych poglądach i systemie wartości jest dla Ciebie  bolesnym wyjściem z poza strefy komfortu, zastanów się dwa razy.  Podczas tego wyjazdu pierwszy raz w życiu rozmawiałam z ludźmi z RPA, Finlandii czy Rosji.  Poznałam na własnej skórze jak imprezują Grecy, jak gotują Węgrzy i co jest ważne w życiu dla moich znajomych ze Stanów. Codziennie też uczyłam się czegoś nowego o  goszczącym mnie kraju i jego mieszkańcach. Dość trudno natomiast było mi się przyzwyczaić do  całonocnych hiszpańskich kolacji mojej współlokatorki.  Hiszpanie stanowili specyficzną grupę integrująco się bardzo mocno, ale tylko z sobą  nawzajem (była to największa lokalnie grupa narodowa Erasmusów). Teoretycznie zatem, jeśli tylko chcesz,  na takim wyjeździe możesz zamknąć się w swojej narodowościowej bańce.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tylko po co?&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Bo twój budżet może tego nie wytrzymać&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; Kiedy decydowałam o wyjeździe na Erasmusa nie mam dużego wyboru uczelni z wykładowym angielskim.  Były to dosłownie trzy uniwerki zlokalizowane w zachodniej Europie. Rzuciłam kostką, i bęc,  wypadło na Holandię. Nie brałam pod uwagę rankingów uczelni, opinii na temat wydziału  psychologii czy osiągnieć badawczych uniwersytetu. Z perspektywy czasu podeszłabym do tego  wyboru zdecydowanie bardziej metodycznie.
Kolejnym aspektem, który zbadałabym dokładniej byłyby koszty życia w danym mieście. Moje  stypendium (wówczas było to 1500 Euro na cały wyjazd) nie starczyło nawet na pokrycie  czynszu. Moje oszczędności wydatkowałam powoli i rozsądnie, inaczej nie miałabym czego jeść  już w drugim miesiącu wyjazdu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Bo będziesz zarywać nocki&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt; …na naukę :)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istnieje stereotyp, że wyjazd na Erasmusa to niekończąca się impreza. Na pewno dużo w nim prawdy, ale jeśli ktoś kto oczekuje, że lekko przebaluje sześć miesięcy może się  grubo rozczarować.Na mojej holenderskiej uczelni nie miałam dużo zajęć. Raptem trzy, cztery ćwiczenia w tygodniu.  Jako, że holenderski system akademicki różni się nieco od polskiego, załapałam się na dwa  semestry zajęć (każdy po trzy miesiące).
Niby nic nowego, ale przed każdymi zajęciami byliśmy zobowiązani przeczytać zadane teksty, a  następnie wysłać esej na dany temat do wykładowcy. Spóźniasz się z wysłaniem - tracisz  cenne punkty będące częścią składową finalnej oceny. Raz nie napiszesz lub nie pojawisz się na zajęciach - nie zaliczą ci całego kursu. Szybko okazało się, że dla  Erasmusów nie ma żadnej taryfy ulgowej. Wstyd się przyznać, ale nigdy więcej już nie uczyłam  się tak systematycznie i nie pisałam tyle jak podczas owych dwóch semestrów na holenderskiej  uczelni. Poprzez wszystkie lata mojej edukacji nie byłam również tak mocno zachęcana do wyrażania  własnej opinii, dyskusji i kwestionowania status quo.
 &lt;/p&gt;
&lt;h2 class=&quot;section-heading&quot;&gt;Bo ciągle będziesz chciała więcej&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;To, że piszę do Was z Londynu w pewnym sensie jest przedłużeniem pół roku studiów w małym  holenderskim miasteczku. 
Nie, nie miałam kryzysu po powrocie do Polski. 
Nie mogłam natomiast się  pogodzić z tym, że właśnie zamykam jeden z barwniejszych okresów mojego życia i od teraz do wieczności  jestem skazana na szarą codzienność. Podczas jednej z moich erasmusowych wypraw odwiedziłyśmy  Londyn. I wtedy przemknęła mi przez głowę nieśmiała myśl, że może fajnie byłoby tu wrócić na dłużej.  Pomysł dojrzewał, aż w końcu 2014 roku spakowaliśmy walizki i wyjechaliśmy na podbój Wysp.  Pracuję w globalnym środowisku, mam znajomych z całego świata i codziennie uczę się czegoś  nowego. I ciągle chce więcej!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Czyli jak to jest z tym Erasmusem. Warto czy nie warto?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;  
 &lt;/p&gt;</content><author><name>Aga</name></author><summary>Niedługo minie sześć lat od mojego wyjazdu na stypendium Erasmus. 
Zimą 2010 roku zawitałam do  holenderskiego miasteczka Nijmegen. Przywiozłam ze sobą walizkę pełną oczekiwań, ale i obaw  jak będzie wyglądało najbliższe pół roku.
Z perspektywy czasu można pokusić się o małe podsumowanie.
Dlaczego (nie) warto jechać na Erasmusa?</summary></entry></feed>
